---
title: Вводная информация
---

UML (Unified Modeling Language — унифицированный язык моделирования) — язык графического описания для объектного моделирования в области разработки ПО. Используется для моделирования бизнес-процессов, системного проектирования и отображения организационных структур.

В целом, используя элементы и правила UML можно нарисовать любую диаграмму, но при аналитики чаще всего используются следующие типы UML диаграмм:

- [Диаграмма активностей (Activity diagram)](/analyst-guides/tools/diagrams/uml/activity-diagram)

- [Диаграмма классов (Class diagram)](/analyst-guides/tools/diagrams/uml/class-diagram)

- [Диаграмма последовательности (Sequence diagram)](/analyst-guides/tools/diagrams/uml/sequence-diagram)

- [Диаграмма состояний (Statechart diagram)](/analyst-guides/tools/diagrams/uml/statechart-diagram)

- [Диаграмма вариантов использования (UseCase diagram)](/analyst-guides/tools/diagrams/uml/use-case-diagram)
